---
title: "Chronologie"
description: "Dans l'immensité de l'histoire cosmique, les 12 ères astrologiques, commençant par l'Ère du Capricorne en 21 810 av. J.-C. et se terminant par l'Ère du Verseau en 4110 ap. J.-C., offrent une perspective fascinante pour observer la civilisation humaine. Ces ères reflètent un cycle complet de précession, souvent appelé Grande Année, un cycle qui guide le déroulement des événements et l'évolution de la conscience sur Terre. Chaque ère symbolise une époque distincte, apportant ses propres thèmes et leçons. L'Ère du Capricorne marque la découverte et l'exploration de la Terre. Le Sagittaire propulse les études et l'analyse, tandis que le Scorpion engendre la terraformation et la prolifération de la vie végétale. Dans l'Ère de la Balance, l'humanité se concentre sur l'astronomie et les aménagements, suivie de l'Ère de la Vierge qui voit une diversité de vie. L'Ère du Lion marque l'avènement des humains aux côtés des Elohim, suivi de l'Ère du Cancer, marquant l'époque du Jardin d'Eden et du récit d'Adam et Ève. Les ères suivantes portent chacune des jalons religieux et historiques significatifs, du déluge dans l'Ère des Gémeaux, aux événements tels que Babel, Sodome et Gomorrhe dans le Taureau, ainsi qu'Abraham et l'Exode dans le Bélier. L'Ère des Poissons observe l'avènement de Jésus, avec des miracles tels que la multiplication, conduisant à notre Ère du Verseau actuelle, symbolisant la révélation et le début d'un Âge d'Or. Ces ères représentent non seulement des périodes de temps, mais aussi un grand voyage cosmique que l'humanité entreprend dans sa quête de croissance spirituelle et d'illumination."
lead: "Dans l'immensité de l'histoire cosmique, les 12 ères astrologiques, commençant par l'Ère du Capricorne en 21 810 av. J.-C. et se terminant par l'Ère du Verseau en 4110 ap. J.-C., offrent une perspective fascinante pour observer la civilisation humaine. Ces ères reflètent un cycle complet de précession, souvent appelé Grande Année, un cycle qui guide le déroulement des événements et l'évolution de la conscience sur Terre. Chaque ère symbolise une époque distincte, apportant ses propres thèmes et leçons. L'Ère du Capricorne marque la découverte et l'exploration de la Terre. Le Sagittaire propulse les études et l'analyse, tandis que le Scorpion engendre la terraformation et la prolifération de la vie végétale. Dans l'Ère de la Balance, l'humanité se concentre sur l'astronomie et les aménagements, suivie de l'Ère de la Vierge qui voit une diversité de vie. L'Ère du Lion marque l'avènement des humains aux côtés des Elohim, suivi de l'Ère du Cancer, marquant l'époque du Jardin d'Eden et du récit d'Adam et Ève. Les ères suivantes portent chacune des jalons religieux et historiques significatifs, du déluge dans l'Ère des Gémeaux, aux événements tels que Babel, Sodome et Gomorrhe dans le Taureau, ainsi qu'Abraham et l'Exode dans le Bélier. L'Ère des Poissons observe l'avènement de Jésus, avec des miracles tels que la multiplication, conduisant à notre Ère du Verseau actuelle, symbolisant la révélation et le début d'un Âge d'Or. Ces ères représentent non seulement des périodes de temps, mais aussi un grand voyage cosmique que l'humanité entreprend dans sa quête de croissance spirituelle et d'illumination."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

## La Grande Année

Dans la trame complexe de l'histoire humaine, le concept des ères astrologiques offre une perspective éclairante, reliant les mouvements célestes à la saga de la vie sur Terre. Ce récit s'étend de l'Ère du Capricorne en 21 810 av. J.-C. jusqu'à l'Ère du Verseau en 4110 ap. J.-C., représentant un cycle complet de précession, souvent appelé "Grande Année".

La chronologie est référencée à de nombreux endroits sur Ère astrologique. {{< svg "greatyear.svg" >}}

## Chaque Ère Astrologique

Le voyage commence avec l'Ère du Capricorne, où la Terre a été découverte et l'exploration a commencé avec sérieux. L'esprit pionnier de l'humanité s'est enflammé alors qu'elle s'aventurait à travers les vastes étendues de ce nouveau monde, posant les bases pour les développements futurs.

Ensuite arrive l'Ère du Sagittaire, un temps qui a allumé notre désir inhérent d'étudier et d'analyser, de comprendre notre environnement et les lois fondamentales qui gouvernaient notre existence. C'était un moment d'interrogation, de connaissance et les débuts de la sagesse.

L'Ère du Scorpion a annoncé une époque de terraformation, où les terres brutes et primitives étaient sculptées et façonnées. L'introduction de la vie végétale marqua le début d'un monde luxuriant et verdoyant, prêt à soutenir le réseau complexe de la vie.

Dans l'Ère de la Balance, notre regard s'est tourné vers le ciel. L'astronomie est devenue un sujet d'intérêt, aux côtés du développement d'hébergements adaptés à la complexité croissante des structures sociétales. Cette période était caractérisée par l'équilibre, symbolisé par les balances de la Balance, entre notre vie terrestre et notre curiosité céleste.

Ensuite, l'Ère de la Vierge a ouvert la voie à une diversité de vie, une explosion d'espèces différentes, remplissant chaque niche des nouveaux écosystèmes. La Vierge, souvent associée à la déesse de la Terre, symbolise la fertilité et l'abondance, qui se sont manifestées par la prolifération des formes de vie au cours de cette ère.

L'Ère du Lion a marqué l'avènement des humains aux côtés des Elohim. C'était un tournant significatif dans l'histoire de la Terre, le moment où les humains ont commencé leur voyage unique, armés de cognition et de la capacité d'influencer leur environnement.

L'Ère du Cancer a introduit le récit du Jardin d'Eden, ainsi que les personnages emblématiques d'Adam et Ève. Cette ère s'est penchée sur les origines de l'humanité, abordant des questions existentielles et des thèmes d'innocence et de tentation.

Ensuite, l'Ère des Gémeaux a engendré des événements monumentaux tels que le Grand Déluge et l'histoire de Noé. Cette ère signifiait la dualité et le changement, mettant en valeur l'adaptabilité et la résilience de l'humanité face à des changements catastrophiques.

Dans l'Ère du Taureau, des événements tels que la Tour de Babel et le récit de Sodome et Gomorrhe se sont déroulés. Cette période, symbolisée par le Taureau solide et inflexible, a testé la détermination de l'humanité et a forcé une réévaluation des valeurs et de l'éthique.

L'Ère du Bélier a été marquée par les récits d'Abraham et de l'Exode, des récits religieux importants qui ont façonné le cours de la morale et de la spiritualité humaine. Le Bélier ardent a entraîné des révolutions dans la pensée religieuse, changeant de paradigme et modifiant la voie de l'évolution spirituelle humaine.

L'Ère des Poissons, l'ère astrologique actuelle, a vu émerger Jésus et des miracles tels que la multiplication. Cette époque a été marquée par la naissance de nouvelles religions, façonnant des siècles de croissance spirituelle, philosophique et culturelle.

Nous sommes maintenant en transition vers l'Ère du Verseau, une ère de révélation et l'aube d'un âge d'or. C'est un temps de renaissance, d'adoption de nouvelles idées et technologies, et l'occasion pour l'humanité de franchir une nouvelle étape dans son évolution spirituelle collective.

Chacune de ces ères astrologiques est bien plus qu'une simple période de temps. Elles représentent des étapes dans la quête continue de l'humanité pour la compréhension, la croissance et l'illumination. Chaque ère apporte ses propres leçons, thèmes et opportunités de croissance, influençant le cours de la civilisation humaine de manière profonde et durable. La compréhension de ces ères astrologiques offre une vue panoramique de notre voyage.

## Chronologie des Ères Astrologiques

Le tableau suivant présente le dernier cycle précessionnel commençant par l'Ère du Verseau (aujourd'hui) remontant de 25'920 ans.

| Début      | Fin        | Maison zodiacale    | Événements                    |
|------------|------------|---------------------|-------------------------------|
| 1'950      | 4'110      | Ère du Verseau      | Révélation, Âge d'Or          |
| 210 av. J.-C. | 1'950      | Ère des Poissons   | Jésus, multiplication         |
| 2'370 av. J.-C. | 210 av. J.-C. | Ère du Bélier    | Abraham, Exode                |
| 4'530 av. J.-C. | 2'370 av. J.-C. | Ère du Taureau   | Tour de Babel, Sodome & Gomorrhe |
| 6'690 av. J.-C. | 4'530 av. J.-C. | Ère des Gémeaux  | Déluge, Noé                   |
| 8'850 av. J.-C. | 6'690 av. J.-C. | Ère du Cancer     | Jardin d'Eden, Adam & Ève    |
| 11'010 av. J.-C. | 8'850 av. J.-C. | Ère du Lion      | Premiers humains avec les Elohim |
| 13'170 av. J.-C. | 11'010 av. J.-C. | Ère de la Vierge | Diversité de la vie           |
| 15'330 av. J.-C. | 13'170 av. J.-C. | Ère de la Balance | Astronomie, accommodations    |
| 17'490 av. J.-C. | 15'330 av. J.-C. | Ère du Scorpion   | Terraformation et vie végétale |
| 19'650 av. J.-C. | 17'490 av. J.-C. | Ère du Sagittaire | Études et analyses            |
| 21'810 av. J.-C. | 19'650 av. J.-C. | Ère du Capricorne | Découverte de la Terre, exploration |
| ... av. J.-C. | 21'810 av. J.-C. | Ère du Verseau   | Terre stérile et vide         |

## Voir aussi

- [Wiki › Grand Mois]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-month.md" >}})
- [Wiki › Grand Année]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}})
- [Wiki › Précession]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}})
- [Wiki › Ère Astrologique]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}})

## Pour en savoir plus

- [Intro › Chronologie]({{< relref "intro/timeline/preamble.md" >}})

## Liens externes

- [Ère astrologique | Wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%88re_astrologique)
